快賣Palantir！瑞信：現行股價比最好狀況還高50% 恐難撐下去

數據分析軟體公司 Palantir (PLTR-US) 近期股價表現不穩，週五下挫近 5%，分析師認為 Palantir 的股價過高，恐難維持。

Palantir 今年 9 月中旬在紐約證交所掛牌上市，開盤價 10 美元，最初在該水準上浮動，一直到 10 月下旬開始上升，一路飆升至 33.50 美元之高。

週五下跌 1.26 美元或 4.6%，收 25.97 美元，較 IPO 價位上漲約 160%，市值約 500 億美元，但瑞信分析師 Brad Zelnick 認為這樣的價位無法維持下去，週五他將該股票評級自「中立」降級至「落後大盤」，但目標價則自 13 美元上修至 17 美元。

「我們認為估值與基本面脫節，目前股價比我們先前預期最佳狀況還高出 50％以上。」

「要澄清一點，我們仍認為 Palantir 提供了一個獨特的數據分析平台，能協助各組織解決世上最複雜的挑戰，包括與對抗新冠病毒相關的挑戰。」

然而，現行交易價格是 2021 年預估營收的 46 倍，因此風險趨於下行。Zelnick 看到了多種風險。

他指出，首先，Palantir 契約規模動輒數百萬美元，但企業對大型交易進行更多審查，分析公司 Splunk 最近發布的財報令人失望就是一個很好的例子。另一方面，Palantir 業務高度集中，約 20 個客戶就佔了營收約 60%，使得公司相當仰賴「一大塊」的交易。

Zelnick 還提醒投資者，該公司公布第四季財報後的第三個交易日，80% 在外流通股將獲解鎖，可自由交易。「我們預期屆時市場上會有大量供應量。」

該分析師對 Palantir 的管理和聲譽也感到擔憂。

「Palantir 對其客戶的支持毫無疑問，但有時不管對還是錯，就是會導致不利的新聞消息或抗議事件出現。」他暗示該公司與情報機構的合作相當頻繁。

「此外，其獨特的資本結構有效地創造了一家受控制的公司，該公司的三名創始人無限期的控制著不到 50％的投票權。隨著股票的供應進入市場，我們看到這些問題潛在限制了機構法人股東的基礎規模。」

狗閪大行又想入貨 入得貨

其實有冇人真係會信呢啲機構嘅評價
Nio Tesla 小鵬個啲個個都話過高估n倍
依家咪又會地地

一定會睇，睇完就知道要大手買入

又想呃貨

又想壓彈弓加貨呢啲公司真係好撚仆街

要搶貨好心就係香橼唱衰嘅時候入啦
依家冇咩用啦 個個都習慣咗啲利空消息
發現呢隻啲利空消息真係好多
目的唔洗咁明顯呀⋯⋯

唔係喎，我覺得好撚恐慌

D評級機構真係好ON9
邊個仲會信佢地

專家食屎啦

瑞字派一向就係反向指標

加call

正呀喂

不嬲跟瑞信對家買

專家真係食屎啦

呢啲投行係咪唱衰 然後拋堆貨出嚟質低個價 等老散恐慌再人踩人 然後低價入番手

瑞字頭仆街喇

食屎喇 專家

早幾日咪又係跌到去25個幾 升返上去27
股票除左睇現在 仲要睇將來
big data係趨勢

個價可能係岩既 不過市場願意出既價又係另一回事咁解 氣氛高漲 過份樂觀炒起又得

講咗半個月la 幾時跌返落去俾我補貨

瑞信：我呢輪真係賺夠啦，真係好想比人賺下。你地快D賣啦。

收爹啦 又想呃貨